【丁權司法覆核】梁福元：人大釋法「快靚正」 若上訴失敗不排除原居民有激進行動

高等法院上周一就丁權覆核案頒下判辭，裁定新界原居民在自己土地建丁屋受《基本法》第40條保障，惟若用官地建屋就不屬於合法傳統權益。鄉議局新界傳統權益委員會主任委員梁福元今早在無綫節目《講清講楚》透露，鄉議局律師團隊正積極研究會否上訴，他相信很大可能會。

被問及若上訴至終審法院後依然維持原判，新界原居民會否爭取人大釋法，梁福元強調新界原居民尊重法治，但認為人大釋法可一錘定音解釋《基本法》第40條，形容是「快靚正」，「如果（法庭裁決）違背《基本法》第40條原意，相信人大有責任和有權釋法」。

梁福元又不同意若原居民爭取人大釋法有關裁決，是為個人利益犧牲香港整體利益。他解釋，香港過去已有釋法，不存在損害香港穩定問題，又強調當初港英政府是靠村民貢獻土地才能發展新市鎮，如今反而令他們自身有住屋問題，呼籲市民應理解原居民權益被政策剝削的心情。

至於終審法院維持原判後新界原居民會否有激進行動，梁福元表示，不排除有激進行動的可能性，稱大家應從鄉村傳統文化和族群如何捍衛自身權益的歷史借鑑。不過他又指出，現時香港是文明社會，認為原居民首先應從法律途徑解決爭議。

地主搵共狗幫手，多謝提供笑話

要不是英國,文革果時全部陷家產啦

知唔知共狗以前點鬥地主架

激進行動，GoGoGo

認賊作父

好暴力

佢真係未訓醒, 而家中共搏命搵地去安置更多新移民, 盡量沖淡香港人
唔通會為左你班圍頭佬改變國策？ 你當左自己係邊個

我地係咪要報定警先 有人想擾亂社會秩序

我愛國 土地是國家的 你們原居民有甚麼居心

好想睇班牛屎佬陷家剷

逃罪條例通過直接運哂佢地上去

國難當前貢獻小小地都唔肯仲講咩愛國

人大釋法話明「合法傳統權益」係咩
冇講明嘅嘢以後唔包
真係只有「贏粒糖輸間廠」同「通通輸哂」嘅分別

所以話廢老真係蠢撚過塊閪,不論有冇錢,仲成日踐踏年青人又無知又無良,d思想邏輯價值性錯撚哂又冇同理心仲以為自己好撚醒好撚貢獻社會

問大清政府拎返d地

佢哋真係蠢到以為中共係好人、以法治黨，唔怪得咁多人奶共
所謂原居民權益只係當年英國人應承，喺中共眼中，咪又係中國人，只係英國人養大嘅生蕃，同其他香港人無異
就好似民主自由一樣，只係當年英國人畀，中共恨不得全部拎走

一錘定音拎走哂你啲野

我愛國 現在是習主席時代，原居民還天天說大清律例、殖民地政策，他們居心叵測

支那釋法未必係䆁你想要嘅版本

好呀！就人大釋法啦，牛屎佬果然冇腦

難得一次人大䆁法係唔抗拒

牛屎人都知梁生紅底又黑底
但基本上都係村頭文化，各處鄉村各處例，都唔係好like梁生果套

如果係中共統治收地時一早將班牛屎佬一個不留屠殺殆盡

好似英國咁好死咩

等睇解放軍搞掂牛屎佬

人大釋法係阿豬阿狗都可以呈請架咩

支那清算完政敵下個實到地主
根本最應該抗共就係呢班人
有人唔做反而走去做人條狗，啲牛屎佬真係無撚腦

中共就係等緊你有過激行為,借機就可以修例唔俾你班牛屎佬再享有英國俾既特權

共狗每一次釋法都同踐踏香港法治差唔多 洗撚靠佢哋

唔好玩

支那不如幾想攞哂堆地 自己搞

白痴仔有樣睇
土共想搞9你地原住民好耐
你又真係比位人地入

中共會為左確立你班新界佬既權益而去釋法，唔該照下塊鏡啦

中共由立党到依家都係得一招：收編＞利用＞炒家
而由民國到港英到依家台灣 都仲係有人會上當

共慘黨一陣抄你家
原居民丁權擁有權為共產黨所有

想睇共匪搞班建制派，eg民賤聯，工聯賄等等

想睇咩激進行動 睇下差佬d水炮車有冇用

激烈？
出黎激烈呀 大條道理拉晒你班牛屎佬

親包容下啦
和平不要用武力破壞社會和階
影響經濟
GDP 最重要呀親

奶中共鞋就預左有呢日

當年班地主資本家都比中共氹住先，話利益唔受損，幫手穩住大局
轉頭比人拉晒去槍斃

你叫人大釋法咪重死多兩錢重,人地港英政府應承你關上面撚事咩?我又睇唔到你有咩咁大支野叫到佢地肯釋法幫你地班圍頭佬,多你地一班唔多人唔多,唯一叫做有存在感既咪得鳩閒唔知做咩幫香港求韱(你地圍頭佬唔代表我)見到村屋附近全部都係公屋地盤都咪話唔好笑

牛屎佬真係唔學歷史
中共統治下，只可以佢地係權貴，其他人都要做佢地既奴才

讀歷史無用

沐猴而冠

大灣區大把地，點解唔納入原居民可申請之列？香港原居民=廣東人

#1 佢攞幅地圖出黎同你講 大清律例
真係笑到收唔到聲

佢地冇讀歷史?係咪唔知中共以前點對地主?

自焚啦

支持武力解放鄉下仔土地

支共想武力鎮壓牛屎佬，肯定一呼百應

賂秦而力虧
破滅之道也

嚟到2019年
六國論都仲適用
果然「中華文化5000年歷史」

捉哂個班原居民港獨份子上去

你班圍頭佬先真係有特權既真香港人
家下比位支共收你皮都有

唔敢打仗呢

牛屎佬啲選票唔重要了

輸打贏要

快靚正！！
丁權都冇埋

好，最鍾意激進行動

你都識講以前

最叻就係搵啲老嘢坐喺度擋住啲差佬入村，一係玩屎尿

釋法後香港所有土地應為中國領土，
原居民需繳付英殖民地時的100年地租，
否則沒收土地。

牛屎佬係新界權力太大
比中共清算係時間問題

而家23條，引導條例完全係set 緊斷頭台

鄉議局唔保證唔用激進行動
應該要被取締

快靚正
牛屎佬個腦都係裝牛屎嘅

佢地到底知唔知咩叫"共產" ?
全部土地收歸國有 la

人大釋法同香港法律判決差唔遠
你班牛屎佬係咪叫十萬人出來
圍法院或政總迫政府修例乎合原居民權益
共黨鬥人權益最拿手叫佢釋法
應該連以家特權都冇曬

個時佢唔係好支持中共咩！E家現眼報...

叻極咪拎串炮杖出黎玩

其實原居民政策，我幾撐淋奠，搞到班牛屎佬扎扎跳

777晨早睇班牛屎佬唔順眼，搵位做鳩佢哋

似係公子獻頭，引中公釋法，收鳩其他牛屎佬皮，自己就袋一筆退休

威脅中共

如果到時俾人過佢地班牛屎佬一棟，人大釋法話班牛屎佬無權再圈地，咁點算？

你話你祖先打贏英國佬先有地

777夾埋
條閪女人晨早睇班牛屎佬唔順眼，自己飽讀詩書邊度放班牛屎佬在眼內

佢有撚政策咩，得個講字，我都識講喇，只不過佢係個官

你有激進行動有得幾激
有無刀槍危險品先？火力大唔大得過警犬先
有嘅，攻去政總啦，我買定花生呀

竊聽風雲3 真人版

我同意原居民在生可以起屋， 所以佢死左，都應該收返間屋， 而且永遠唔比trade

呢班蠢閪真係比個特權佢佢都撚唔掂

仲問點解中共要咁做
點解唔遵守一國二制, 比班牛屎佬有特權

支持中共清算地主

批鬥特權地主

共產黨最叻係鬥地主

牛屎佬居然要激進行動，係咪想搞搞震破壞社會

97嗰陣就走仲去歡迎解放軍,又送禮物又盛咁,依家抵死喇

愛国愛黨
做個自豪的中国人

中英聯合聲明都係歷史文件啦仲講以前

牛屎佬, 唔讀書比人笑, 用清朝既法例, 叫鬥地主起家既共狗去守?

有地邊逼到香港起人工島

成班牛屎佬成世人都戇鳩鳩矇盛盛，死個刻應該仲好天真

普天之下、莫非蝗土

如果班牛屎佬發脾氣嘅話，我支持特衰政府依法施政

傻仔 成日口口聲聲話港英殖民時期既政策
岩呀 而家咩朝代呀

我想問
圍村人係政府好撚大勢力咩
講完咪又係遊行
示威
唔記得警察點打示威者啦

合法傳統權益有外國學者指係生活方式
例如做漁民

如果人大用呢招就連私人地起丁屋都立即ban得

到時人大釋法
土地屬國家所有
原居民利益不可凌駕國家主權

痴線
二零四七大條道理收晒啲地，
仲發緊夢？？

以前又話會咩流血 抗議林鄭打擊僭建

支共從來冇"需要"過牛屎佬
係鄉議局班廢老自己痴埋去
平時見你咁聽話總會俾D甜頭你
到大事大非果陣時仲點會保你

其實依家都鬼打鬼
禮義廉同工賊會爭緊位
嚟緊選舉就係互相踩場
禮義廉個勢直情想吞咗工賊會啲地盤

Let them fight

最多咪當街燒炮杖, 唔通有槍咩?

係就好
即係港島九龍係大英領土

激進行動？想佔邊度？

其實只係免補地價，
若果係以前玩法，
原居民係無乜著數。
（賣2層俾人，自己住一層，
變相除左3份）

油水多係因為發展商可以將農地，問政府攞地套丁變住宅，俾班吸血鬼搞到污煙瘴氣

圍頭佬即係圍頭佬

連共匪最唔鐘意自己政權下有特權人士都唔知

仲要個特權係上一代殖民政府俾嘅

諗搵共匪求助???釋法唔幫你地又點???

武裝起義???

但再釋法可以展示自己既釋法權有幾大

釋法就另一個話題啦，根本條路一早開左，共匪今日鐘意嘅幾時玩權都得

家陣係有人以為釋法會幫自己果度搞笑

成班豬兜要豺狼定佢生死

支持鄉議會武力抗爭
口講唔做死全家
下世再做中國人
仔女世代為奴為娼

梁福元話實際上, 係官地起丁屋同埋換地起丁屋佔總丁屋數量既13%
其實數目唔多 佢地都要爭?

其實要用官地起係無權無勢果班，佢地真係要慢慢儲個本黎起屋，可能佢地先係佔原居民既主流。

強調當初港英政府是靠村民貢獻土地才能發展新市鎮，如今反而令他們自身有住屋問題，
獻地果啲村民投撚晒胎la, 仲有咩住屋問題

無權無勢點起？
你知唔知起丁屋要幾多人批。

應該清楚過你
丁權已用